# Задание 1

Построить схему, формирующую на ее выходе прямой или обратный код поступающего
двоичного числа в зависимости от знака числа:

Z=1, знак числа положительный;

Z=0, знак числа отрицательный.

Разрядность поступающего числа 3 бита.

Дано: На вход схемы поступает 3-х битовое число A, B, C и сигнал по линии Z (
знак входного числа). Построить схему с 3-мя выходами Y1, Y2, Y3.

Функции выходов: если Z=1, знак числа положительный, то

Y1 = А, Y2= В, Y3 = С; если Z=0, знак числа отрицательный, то Y1 = #А,
Y2 = #В, Y3 = #С, где # - знак отрицания.


![ ](./lab1-1.png)

# Задание 2


Построить (разработать) схему, на вход которой поступают два потока двоичных чисел:
( А1, А2) и ( В1, В2).

При равенстве поступающих кодов ( А1, А2) = ( В1, В2 ), т.е. когда А1 =
В1 и А2 = В2 схема на выходе формирует сигнал «1», (выходной сигнал Y схемы
Y = 1). В остальных случаях сигнал на выходе должен быть Y = 0.

![ ](./lab1-2.png)
